2%債就雞飛狗走

全部擺定期啦屌投乜撚資

WA屌，已經1.73

有咩債券相關PRODUCT買

債券

買銀行股咯

TMV

我想講 我二月 mpf 美股轉左債券
一個月都無就無左3%
債券升 係唔係真係應該買債券？

等升到2%入tesla

巴打
你搞錯左啲野
債息升係債價跌

債息升，理論上債價跌。MPF係銀行發行嘅UNIT pegged with Bond price (not 100% proportionate), 咁應該都係跌喎。
利申：理科仔，金融知識超皮毛，等待高人回覆。

呢個真 訓係度都有2%
仲有咩人會買股？

最好真係升2%，最怕已經冇人panic sell, panic sell果班都冇貨

finance basics: 債息升 債價跌
mpf all in 指數先係皇道，買債券基金係送錢入基金經理袋，息都就黎唔夠比管理費

供樓利息會唔會加

依家咪就係咁
債股金走哂佬
一係揸cash 一係買油買metal買bitcoin

感謝上面咁多巴打提醒

其實我只係諗住保下本姐
求其轉個低風險......點知......

長線投資股票差唔多一定贏債券，mpf又退休先有得拎，所以100%股票係理所當然。

又豬

咁沽空狗去沽空美債，嗰頭自己入貨食兩邊，沽空美債=沽空美國

依家係股債齊跌傻都知做市，沽完債搞到債息升，又走去沽股票揸住現金做咩啊，連bitcoin都跌

太多弱者揸貨既結果
市場情緒咁唔穩定係股災嘅先兆

銀行啦
所要問
不如進修下啦

100%美股唔洗理
反正65歲先拎得

勁過sofi既強制sh功能

賺息蝕債WO

巴打識嘢

美債劵長期比人做空，息高左又點，價格不斷下跌

定期有幾多息 不如買銀行股炒一轉

XLF

過往唔係演繹為資金由債市轉去股市咩

真係乜都可以解釋到跌市

On9 宜家d錢由債去到股市
美聯債又承諾唔加息
宜家係洗走班新手先股joy

夠錢買?

Penis sell嗰班 半個月前都冇咗半

一世都升唔返架？

又唔會升唔返，但可能座到到期都未升返

都幾好笑 都話左唔加息 又派錢 又打疫苗
經濟慢慢復蘇
都可以比個債息嚇親

Fomc會議前閪冧 當你panic sell/之前price in左啫
Fomc會議之後 一到2點即刻爆升番哂 以為大局已定

點知債息升少少+四巫日就嚇死班新手
明明呢d就係一早已知既事實 做乜鳩姐

可惜市場絕大多數人都係愚蠢

真

agger
玩到我r撚晒頭

今晚四毛日係咪會輸身家

比機會 入貨

D美債 / bond ETF仲會跌, 不論係corp bond定govt bond都一樣, 係因為之前債息太低錢太多炒到債價高過籠

而家10年債息升返少少, 升一厘個長債價就可以插十幾%, 以而家個yield計, 起碼要收3-4息先返到本, bond ETF LQD/GOVT 就由高位跌咗近8%, AGG/BND 就跌咗5%

之前好多利息5%+ IG corp bond個價都炒上110+, 高過par 10%有多, 而家先跌一半仲有105-108, 債息再升睇吓會唔會跌穿par, 低過Par你就要坐到隻債到期先返本

而家FED都打開口牌話會QE到2023先有機會收水, 咁10年長債好難升得高過18年3厘高位, 但係若由上年低位0.5厘升到2.5厘, 高位買bond ETF起碼要輸10%以上

放夠佢十年啦屌

負債高既公司債息升咪打擊大

沽完美債 沽美股 賺左錢 再沽美債->美股，無限loop
直至投資者賣美股買美債(息升開始有吸引力)

唔係好明
點解債收益率上升股市會跌
收益率上升姐係少人買債券
嗰啲人啲錢可以投入股票or 其他地方
咁點解股市會跌？

利伸：新手

講緊未來既資金預測
你息升，d 錢咪將來會陸續流返入債市
咁d 錢抽走左，股市咪跌
唔係講現在，係講未來

莊家玩撚晒

一句講哂都係panic sell姐

債息遲到升到3%架啦 個股市係咪要崩

真係升到2%反而想入債
唔覺得短期會升到上2.幾甚至3厘
升到2附近就差唔多

市場對fed唔加息都預左
因為市場預期通漲先沽債姐
而且fed對買債冇進一步行動，仲唔沽佢老味咩

債息係好穩陣既增值產品，3%對於大資金黎講，係好吸引

但依家股票又跌 債又跌 咁乜嘢先升

大戶啲錢

咁之前收益率低又升
未知收益率升到去邊就跌
咁都好唔正常姐，明明大家都唔知
幾時啲錢會去返債市

可以點樣買

債etf
TLT個啲

不過都要睇 到時情況

咁講啦，市升跌唔係睇單一指標既
有得睇咁單一就無窮人啦，但息率抽升就總有佢既原因，咁咪做定d 避險方案囉，唔係升就跌嫁啦
大戶抽你上1000點，再跌你3000點都得嫁，你點知佢點玩姐

都係

跟本就要襯低入貨
無論如何 揸好公司先係皇道

講到咁撚清高，如果輸錢係咪你幫我俾先

輸錢要人找數都講得出，仲炒乜撚，你番屋企食蕉把啦

跌到咁其實係有大户食住個勢short sell

其實以納dee平時上落幅度本身跌1-2%都算正常
之後應該係因為有堆人孖左/panic sell
好多如果個股Set左5%止蝕 就集體冧西

債價跌，變相債券回報率咪高咗？

假設原本Bond A：$100，5年後total還返$120畀你 回報就係$20
依家債價跌到$80，你用$80就買到張bond，5年後回報就變咗$40，咁咪變相每年嘅息多咗
頭盔：我理解係咁才疏學淺記錯有怪莫怪

冇錯就係咁

而家股joy縮短至幾日至兩個月就完 仲快過北極啲冰融

總之啲指標係得大户知
佢哋想升個陣就利好
佢哋short個陣就price in啲 over value

債卷果邊隊到飛起

債息升姐係債價跌喎

咁啲大戶大量沽空債券會有咩得益？
對持有大量債券現貨嘅人嚟講唔係應該會蝕咩？

真係連基本常識都冇